咪再叫用單程証嚟香港嘅中國人做「新移民」，佢地係「殖民」！

最近重睇2016年由梁衍華所寫嘅《香港獨立論》，其實香港人一直叫啲用單程証嚟香港長住嘅中國人做「新移民」原來大錯特錯，呢班人係殖民人口，他日香港光復，呢班人唔應該有資格去左右香港嘅前途，甚至唔應該享有香港嘅居留權周同公民身份！大家可以睇吓下面嘅相關內容

「
遷入人口可以粗略地分為兩個類別，分別是由宗主國批准進入當地的人口及由當地批准而遷移進入的人口。「由宗主國批准遷移進入某地」應稱為殖民，而後者則應稱為移民。

「殖民」是指宗主國把本土的人口強制遷移至殖民地區，又或是由宗主國批准簽發的護照或通行證讓本土的人能夠自由進入及居住於殖民地區，而殖民地是沒有任何權力拒絕持有護照或通行證的人進入。在18-19世紀歐洲列強軍事侵略亞洲、非洲及美洲建立殖民地，並從本國遷移人口或容許國民自由移居殖民地就是傳統例子。

「移民」則是指由經移居目的地審核及批准移居當地的人口，例如現時任何移居歐美等國的申請均由該國審批，並須符合當地的移民法律。即使是庇護申請，也是要經接獲申請的國家批准才可以入境及定居，若經甄別後不符合資格，是要被遣返回本國。

因為1997年主權移交的關係，英國自80年代開始容許中華人民共和國發出上限為每日150個的單程證名額，讓後者國民進入香港定居，該等安排其後更於《全國人民代表大會常務委員會關於中華人民共和國香港特別行政區基本法第二十二條第四款和第二十四條第二款第（三）項的解釋》中。

由於該等單程證的審批權不是由移居目的地香港所掌握，而香港亦無權阻止持有單程證的中華人民共和國國民遷移入住，故該等遷入人口屬殖民而非移民，故把該等遷入人口稱為「新移民」是不正確，而是「殖民人口」。至於透過「資本投資者入境計劃」、「優才、專業人士及企業家入境計劃」及相類似由香港政府審批的計劃至移居香港的則屬移民。

」

所以以後喺文宣或者國際戰線唔好再叫呢班人做「新移民」，係「殖民」「殖民」「殖民」！！

一直叫開新殖民